公務員過左試用期有冇得炒？

點解唔炒得？

好多程序

除左反政府之外

你番工睡覺都好難炒

有

On9問題

炒幾年都未炒到
要俾兩次機會佢改過
講明衰咩
改好原本嗰個問題轉第二個問題
係第二件事要重新討論

冇

除非你反政府

反政府有特快通道即炒

97前要英女皇批，才可以炒

咁撚on9

如果係抗爭被捕既好快俾人炒，其他極難

唔係唔抄得，係幾乎100%開始程序之前就會調走你，
調去其他地方又係柒嘅話又會調，
如是者無限LOOP

就算日日病假，都要好多程序先炒到，寧願返工唔駛佢做野都唔炒佢

名義上啫應該，應該都係 XXX 代行

政府大把錢
玩殘你等你自己走仲好

都係寫comment者

非常難，但可以日日嘈迫人辭職。
但如果你r爛塊面，又真係好難炒。

以前有個同事，返工到收工唔同任何人講野
基本上無做過野，幾乎坐到收工
直到退休，超出名

鐵飯碗，專養廢人，唔係浪得虛名㗎

on9

5毛都有總經理？

犯刑事應該炒得?

破產應該得

政府真係大把呢啲廢物架
仲有啲係拎埋白卡無撚敵炒唔到

有遊行日子唔好出門口就唔會比人炒

落街話知你拉筋定食m 記
總之納粹軍拉到就即炒

當然前提係你未比人殺死

無故早退，衰刑事 代打卡 呢幾條天條

除非衰刑事，否則都幾難

未過試用期呢

推 有冇搞錯，鄭文傑搞既英國港橋協會眾籌一半都未到 - 分享自 LIHKG 討論區

以言入罪都大把人被炒

基本上想炒佢要兩年時間鋪排

好多都係寧願自己調走 好過同佢癲兩年

其實唔會炒唔到
係政府驚帶起個做嘢風氣啫

以前難炒
依家易炒

老細有決心炒一定炒到

有料師兄

唔係衰政治野，未過p易唔易炒

求其寫一個原因兩次咪得囉

咁成日遲到呢？

所以公務員樂多藍絲
因為工作環境令到佢地好撚厚面皮

早退補sick leave 得啦

返工訓教睇咸片都唔會炒啦⋯

要被炒好簡單，試下掛個黃絲帶響心口度，第二日保證收到信

你唔好反政府就無事...
支持埋就更增加炒你難度

炒人唔係要調部門先咩
兩個老細同時寫死你真係好高難度

佢有冇升職？

點解要遲到 拎病假咪得囉 有錢又唔洗番工
病假紙醫生都慣撚晒 頭痛啊嘛拎幾日 ？

好多公務員返工玩電話上網做私事
點解唔炒得

識有人五十歲被人提早退休,想拉多個落水墊屍底不過比吉母收左皮

我有成日遲到嘅習慣
唔知遲得多會唔會俾人炒呢政府工

以前難，不過依家有得屈你做港毒撚，易左好多

吉母?

調位係咪一定要調去唔同老細？
位置唔同，但可能同一個直屬上司呢

GM,公營機構,跟公務員point

黑衫黑褲返工政府係咪無符？

要太多人寫野做野啦
可能想炒人果個都係中層 但你想炒人就煩到你老細 你老細點諗你

佢做CAD低級冇得迫人升級
佢考其它位 正常佢咁出名
邊個要

以為自己安守本份就無事，點知俾仆街同事篤灰隨時被犯国安法

CAD 維修? 定塔台

醫生:想抖幾多日呀

好少

有心造鳩你應該好易炒到

政府：寧願你唔做，都唔好做錯
唔影響到人要人執手尾，最多冇計傾
但郁鳩人搞到有手尾跟又影響到人
就比人屌返轉頭做咩多事

CA果DSORRY
我搭訕

講真，老細升走你仲容易過炒你。

如果我工作表現極差呢？

有 但要開好多次會 檢討好多次 搞好耐

你估3年試用期後炒一個人咁易咩
又要你老闆寫衰你又要開紀律委員會

屌CA依啲就算啦 真係無所謂喎 人工又唔高
我識好多ACO一樣都係日日訓
D Grade見到都只係叫人拍醒佢
真心無敵

ACO就易搞啦
升走佢就冇眼屎

按上面講，係咁請假都得，點玩殘

專登唔覺意俾d機密私隱你睇？

咩叫差?
唔做野都得啦 你叫我做呀
轉頭就整親俾你睇 工傷
你點睇?

點會唔炒得,當你犯左刑事係即炒,無記錯
其他途徑好似難D

個總經理都幾廢

但講緊未過p喎

勁喎
我有個同事喺公司全體例會屌老細
唔夠一個月就俾人話表現有問題俾人炒咗

o sorry冇拉開黎睇
其實好難 而家新入職都保住份工先
邊似以前d真係鐵飯碗

未過p 完全係地底泥

無，一直基層位

appraisal拎E
普人老鬼拎c已經算廢

除非你老細唔想升
或者你老細個老細又唔想升
或者你老細個老細個老細都唔想升
如果唔係 個所謂老細再有決心 都會比佢d老細叫唔好搞啦 唔係一陣搞到d更大既 佢咪勸你調走佢
你唔聽咪變到你都係搞事

又唔係真係個老細出糧比果個人
政府出昨麻
調佢走快快趣啦
你想搞走佢 佢同你玩大佢 日日番黎話要跳樓 叫定記者黎話你逼死佢 之後攞白卡睇醫生 放病假
你叫佢做野佢突登做錯曬 比獲你揹
你真係吹佢唔撚脹

日日番工錄鳩你音 你講錯小小野 講下粗口 佢都投訴番你轉頭 日日搵你做野會唔會有d係唔岩 但一直咁做開既野 又話比記者聽 你要咁樣日防夜防佢
你答我點炒？

睇部門
有啲部門avg講緊A
買你班戇鳩ACO/CA怕
又唔撚會升你職喺度爭appraisal啲grades

呢個都明，所以惟有捕返佢睇下有無做刑事野，有機搞下囉, 其實你岩嘅，到時要日防夜防，所以多數都無人會搞

邊個同你傻 炒一個人程序咁複雜 邊個想孭飛 你想做佢 但係老細唔肯 或者你老細個老細唔肯 都已經搞唔到 去到紀律聆審 已經成年幾兩年 不如調走佢仲快啦 未過p都難啦 可況老屎忽 係近年用政治罪先易左 不過要斷正例如遊行示威

如果坐正到 每日返工就炒股
真係發達

早你又唔炒

暴動手足開黃店平台無人理

(重開) 我係612個被控暴動罪入面其中一個手足(2)

未過P都學人玩嘢
抵死啦

畀人玩就真係要忍忍
做嘢小心啲唔好畀人線

如果有去開唔同政府大樓office都知果班垃圾幾撚hea

舊制要捧到上特首至炒到
新制過咗試用期就唔知啦

正常程序1-2年 仲要搞到好大
反政府 一個月搞掂 特快

新工會俾人屌到新聞公報特稿咁都未炒

有刑事案底通常炒

唔會炒你 調走你就得

合約制既完約唔續約=炒

公務撚 岩岩過左proba
準備過多1~2年走佬
黎緊會開啟hea做mode

最多無得升

你都唔明成個遊戲點玩，我教精你，四個字總結：官官相衛。

你今日覺得下屬Ａ做得差，你搞大佢；聽日另一個人又覺得下屬Ｂ做得，又搞大佢；如果個個都搞大件事佢，成日上報紙，利君雅日日記者會都問特首，咁特首就無可避免要正視個問題，咁點處理？咪要設立機制去審視公務員既能力，去蕪存菁，咁呢個機制會破壞公務員穩定同低壓力既文化，因為人人自危。

所以有政治遠見既officer都唔會為求炒一個下屬，去破壞成個格局，因小失大。

佢地都冇有反政府行為
不過遲下應該俾人開刀

有時做到嘢會留底你 頂心頂肺反而會好快升走佢

唔係，港督批就得，英王制誥有一條有寫

其實唔諗住升已經玩晒

除左pro grade,
pt 27 max果堆其實都只係麻麻夠使

仲有大量max pt 20內

咁多公務員 下下要港督簽咪好撚唔得閑? 香港人性格 煩到老闆 不了 所以廢事炒人 -> 公務員變鐵飯碗

我有個姑姐做入境文職 由十歲八歲聽佢講番工D野都覺得 乜番工咁輕鬆既 日日番工幫個表弟睇下有咩興趣班 又可以幫佢排隊報乜班物班 表弟依家又可以英國讀大學 簡直人生贏家

大把人遲到，拎time off就搞掂

難唔難？

鐵飯碗，如果咁易炒就唔叫鐵飯碗啦

唔炒 咪玩杯角,

咩叫鐵飯碗啊，係有原因架

由其 公務員咁多野要紀錄 你要知有好多野好過時唔會做但冇取消 如果要做曬一日48個鐘都唔夠用
只係簽左名揹獲就算 呢d你搞人 比人篤番你出黎 你自己咪又奶野

師兄 只能說你見得閪人少
講真 正正常常既人邊會玩成咁
番工有野咪做 做完咪抖
除非真係太過份姐
會玩成咁果D 好多都係老屎忽
根本本身都唔會同同事關係好 佢本身都一個杯鳩曬你地全部
佢平時玩野 唔做野 D野去曬其他人都本身已經關係差
佢理撚得你地點杯鳩佢姐 佢唔洗做野 番工放工 你地唔好理佢就得

依家等你放工, 放個鎖匙扣 / 放份蘋果 / 印幾隻字 去你台面, 之後影張相已經夠造鳩你

而且係即時停職, 你自己諗辦法證明D野唔係你的

上頭彩你先傻 以前未有疫症 未有政治黃藍 一樣大把人玩老屈 匿名投訴 搧風點火 造鳩人 成班人咪又係乜事都冇

以家政治期 你估上頭唔知你哋互相老屈架？公務員停職 同被人抄一樣咁難 除非你俾人斷正

班老細啊理得你藍定黃咩 你唔好騷擾到佢就得啦 老屈人 自己死先 我就見唔少 點解？因為你煩住你老細囉

正所謂今日你炒人
聽日人炒你

有得炒，但要時間，同好多程序

啱呀師兄 有料wo 你似係management grade

有馬會account 賭波賭馬有無事

香港一向都係假定無罪原則，幾時開始跟左大陸果套自己證明自己無罪

你問国安法

唔好話過左P炒人
連唔批過試用期都好難

我部門有件WM2, 試用期果3年已經攞盡SL加輕工紙加狂TOMA早走
一個WORKMAN搬唔到野做唔到清潔
一句講晒就係乜柒都做唔到返工齋坐
直屬上司ACO話唔比過試用期
但上面EO話廢事煩照比佢過

結果過完P繼續日日齋坐年年跳POINT

學曾國衞枱頭放刁大大大頭，再將電腦 desktop wallpaper 轉做刁大大頭像做護身符

因政治被停職 炒人 必須係斷正 老屈or 政治立場不同被停職 係冇可能發生 佢以上講嘅野係唔成立 做management grade一定明點解

被屈無事理所當然，咁有心砌人果個有無事

睇你做d咩去屈人啦大佬
唔通你擺份蘋果屈人 你又比人搞走咩

都唔會有 不過老細正常都唔like你 因為你太煩 撩事鬥非

我諗係睇一個個部門
我個部門根本就唔理P唔P
新膠層上任就殺人立威
求其搵啲雞毛蒜皮野出warning
幾次warning就898

其實只要上級唔怕煩炒人容乜易
好多野根本無跟足程序做
跟足就做唔切
唔跟俾人挑返出嚟搞就等死

政府膠層會自己主動拿屎上身出WARNING炒人真係千古奇聞乜野部門咁有趣

有咩程序

被辭職者係有的

我都未見過 我都想知佢咩部門 以前見過隻新豬 對住阿頭爆哂粗屌老母 大吵大鬧 精神分裂咁樣 咪一樣甩p

如果係P左嘅話
要你老細寫
再要你老細個老細再寫
跟著你老細個老細個老細再寫
可能仲要去埋公務員事務局先炒到人

點玩殘法
除非政治因素
否則上司仲怕下屬玩殘佢自己
唔諗升職而過左試用期真心無敵

其實係
係睇過唔過到自己
返去齋坐hea做面皮夠厚
只要唔犯例
好多時都無事

我部門都有個類似咁既人
由入職無耐話唔比佢過試用講到條友做左幾年
條友惡過老細
老細話佢某方面做得唔好 佢會投訴返個老細轉頭

一年前就係，只係因為你大寫未比人叫是但交個黃絲出來祭旗姐

我見過一個未過試用期犯刑事都未炒

上次警察IT文職據聞未過試用期
依家被拘捕及停職
唔知炒/唔俾過試用期機會大唔大

炒硬

又唔使齋任咁串既
剩係做下rounte野 做小小
新order唔理 推晒比其他人做
都炒唔到啦

調你去啲奇怪位
要你去地卡啦返工

用唔同既理由唔俾你跳Point

呢啲就係斷正

淨係顏武周都無得坐正
仲要有另外幾個陪佢無得坐正
政府依加係全方位打壓公務員政治取向

食環? 咁嚴既咩?

其實你自己基本野都渣流灘都無人會炒你
最多調你去第二度

早兩個星期講到明蘋果唔准入office門口

刑事.... P 左應該都用炒...

自己基本野都唔做即係要其他同事/上司食埋
咁樣返工時間都唔好過

巴打玩9上司有一手，學到嘢，留返幾手旁身

這個真
升就未必，調就肯定最快

做到嘢不嬲都唔升 頂心頂肺升走佢就未必 可能人地背後落咗好多鞋油呢

多數升哂啲傻仔 擦鞋仔 世界仔 現實往往同幻想不一樣

所以有tcon ,想炒你等一年話無budget搞掂

要炒人即係比好多野自已同自已老細做，淨係寫原因都有排寫，邊個咁得閒

其實後生果輩好少會咁
多數係啲老屎忽先係咁

條友幫佢幾個上頭draft完未得

劉江華？

唔同你續約有幾難

續約又有幾難？
續約有冇得加人工？

？

比成班人針對

合約制就唔係公務員啦

『不少打工仔都視政府工為「鐵飯碗」，然而現時政府主要聘請的兩類合約僱員，「公務員合約」及「非公務員合約」的聘用條款及附帶福利卻大大不同，有意加入政府的求職者必須留意。』